突破資訊封鎖 問爆陳茂波

從事民間研究嘅最大困難就係缺乏研究資料。好多有爭議性嘅政策，政府都會迴避向公眾交代細節。

例如去年土地大辯論，政府連最基本嘅土地、規劃數據都唔交代清楚，然後搏大家唔知，強推自己想推嘅政策（如萬億人工島同公私合營發展農地）。

類似情況不但出現係土地政策方面、各項影響民生嘅政策，例如城市規劃、房屋、社福、醫療、食物安全等等，都有以上「唔清唔楚」嘅狀況，資訊封鎖窒礙民間、以至學術界從事政策研究，到頭來管治質素惡化，受害嘅係每個香港人。

為咗扭轉呢個狀態，本土研究社連續第三年同立法會議員合作，係嚟緊審議財政預算案嘅「特別財務委員會」會議，炮製咗256條尖銳嘅政策問題，交俾立法會議員要求政府全面交代。呢個行動除咗能夠迫政府停止「唧牙膏」外，仲提供極大量最新政策資料，幫助議員議政之餘，亦提供極寶貴嘅政策資料作民間研究。

呢256條問題，涵蓋土地、城市規劃、房屋、社福醫療， 以至中港關係、檔案法、資訊自由法等等不同急需加強民間同議會監察嘅政策範疇，實行「問爆財仔波」－今年政府洗咗幾多錢落研究大灣區跨境基建？各項中港跨境合作、人才入境計劃詳情為何？未來有否計劃改善公私營醫療失衡？未來綠置居政策會否侵蝕公共房屋資源？

第一輪256條問題已經全數交俾5位立法會議員代為質問政府，為進一步加強「公眾參與」，我哋現在向大家收集更多政策問題（inbox 我哋）

，題材不拘，但最好係政府多年「唧牙膏」嘅政策範疇，如果適合的話，我哋會提交比議員在次輪「特別財務委員會」補充問題環節（今年四至五月）代為質問政府，咁樣先係真正嘅「公眾參與」呀嘛！

--------
一齊打爆波叔
💪了解更多:
💰支持我們:

點睇劏房?
點睇醉駕?
呀荗你都係返去整餅啦

push

外匯基金/儲備 有幾多買左一帶一路/大陸資產/人民弊 ???

推

其實sfc q 有好多部門比啲info係唔準

sfc係講緊呢個？

咪on9啦，呢啲 Q咪又係俾返 B/D 答，關劏房波咩事

有幾多數比一帶一路走數

lm

Special fc meeting